[Switch] Splatoon 2 [73] 新手招人discord一齊打！

Splatoon 2 首個付費DLC

Octo Expansion

推出日期: 2018年6月13日

價錢: US$19.99 / ¥1800 + 稅

英文Trailer

日文Trailer

官方情報

DLC 內容簡介(如有任何差異一切以官方資料為準):

追加2名新角色

追加一件頭飾及一件衫, Expansion爆機後仲會有兩套新衫同一件新武器

英雄模式 追加新劇情, 80個新關卡 通關後可於對戰中操控 八爪魚

Splatoon2 (スプラトゥーン2)
遊戲/Amiibo/JoyCon/ProController 發售日期：2017-7-21

Splatoon是一款4對4 第三人稱射擊遊戲，與其他射擊遊戲有所不同
玩家需利用武器把地面塗色，佔色面積較多的一方獲勝

官方介紹片段(中文):

日本官方網站:

日本官方Twitter:

香港官方網站/ 遊戲介紹:

歐美官方網站:

開Post用文件

常見問題/ Q&A:

Q: 行日歐美澳版有咩分別?

A:
行/日版 遊戲語言為日文 Splatfest(祭典)主題/時間跟日ser
歐版 遊戲語言為英文 Splatfest(祭典)主題/時間跟歐ser
澳版 遊戲語言為英文 Splatfest(祭典)主題/時間跟澳ser
美版 遊戲語言為英文 Splatfest(祭典)主題/時間跟美ser
注意Fes活動跟據過住經驗開24小時 故不需擔心時差問題
Online對戰優先配對鄰近地區(即係亞太區)玩家

Q: 點解分咁多版?
A: 因為唔同版本Splatfest主題有唔同, 例如 午後紅茶, 變型金剛等

Q: 點樣升Rank?
A: 玩公開嘅網絡對戰

Q: 去邊度玩網絡對戰?
A: 主城直行Lobby, 或者直接撳X->A
最頂係League Battle, 同朋友組2/4人小組玩Rank Mode
第二係Rank Battle, 有3種玩法, 玩法介紹可以碌茖少少睇Q&A
第三個係Turf War, 即係佔地模式
第四個係Join玩緊嘅朋友
第五係Private Match, 可以自訂Rule, 場地 同朋友玩
第六係Online Lounge, 經App voice chat+同朋友玩

Q: 玩唔到網絡對戰?
A: 港服未開, 去轉region做日本/美國/歐洲, 之後重新開機
或者加多個profile, 登入日本/美國/歐洲ac, 再用該profile開game

注: 收費服務係跟ac, 請考慮清楚用邊個ac入game

Q: 咁唔同版本可唔可以連機?
A: 平時網絡對戰/SalmonRun可以, Splatfest活動唔得, Local面連可以

Q: 對戰時十字掣上下代表乜?
A:
上
カモン ComeOn (平時係依個)
やられた 俾人殺咗(被殺後轉為依個)
ヘルプ Help (SalmonRun死後變依個)
下
ナイス Nice

Q: 咩係Splatfest(祭典)?
A: 玩家分兩個陣營對戰, 最後跟據表現送海螺, 勝出隊伍會多啲海螺
海螺數目係根據你Fest完結時嘅稱號派發, 升到最高等勝出隊伍有24粒, 落敗隊伍有21粒
(稱號等級所對應海螺粒數係3-5-9-16-24/2-3-7-13-21咁上)
稱號所需分數係10-25-50-99咁上, Total要184分
Splatfest只係會玩Turf War, Splatfest期間強制參加Splatfest, 無得玩Rank Mode, 但可以玩三文魚

Q: 點參加Splatfest?
A:廣場中間告示版揀自己陣營, 揀定後會送件Fest Tee俾你, 再於指定時間(睇App,App內時間已轉換為你本地時間), 入Lobby(平時網絡對戰個位), 最頂嗰格係團體戰, 同同遊戲版本嘅朋友組好四人小組後同其他四人小組對戰, 第二格係Solo
Splatfest期間無得同朋友合流

Q: Fest Tee有咩特別?
A: Fest Tee拎去拆裝備碎片只需要$2000, 平時要$20000
Fest Tee打Splatfest強制著上身, 完左Splatfest 就會系統回收

Q: 海螺有咩用?
A: 開裝備Slot (下面有詳細解釋)

Q: 同Nintendo Switch Online App有咩連動?
A: 可以用App 開房 generate URL, Share URL俾其他人就可以join你
亦可查看自己對戰之相關數據, 購買遊戲內之服裝, 以及進行語音通話
由於港服未開 iOS要用美/日ac search "Nintendo Switch Online" download
Android可用apk, download link:

Q: 點用App買衫?
A: Online對戰一次>開App揀Splatoon2>右上角Shop Icon>揀衫落注文(落訂)>入Game對戰屋(Lobby)隔離海膽仔>最後一個選項俾錢拎衫

Q: 用App訂衫有無限幾時俾錢?
A: 好似無

Q: 點解衫分咁多牌子?
A: 各牌子對應一種服裝技能, 抽中該技能的機會 會有所提升

Q: 隻海膽仔咁多選項其實講緊乜?
A: 第一個係買廣場上啲人嘅衫(要事先買廣場上啲人訂購)
第二個係用海螺開裝備Slot
第三個係拆裝備碎片
第四個係組合碎片
第五個係買用App訂嘅衫

Q: 點樣舉報玩家(放置/自殘/Cheat等等...)?
A: App->戰績(格劍icon)->揀返嗰場->click佢個名->通報

Q: Amiibo有咩用?
A: 可以解鎖衫,武器,歌等, 亦可儲存裝備配置 同埋可以進入影相模式

各Amiibo 解鎖嘅武器請睇依度:

Q: 點解scan Amiibo得個頭拎? 唔係有全身裝咩?
A: 先對戰超過20場> X掣> +掣> Amiibo讀自己裝備>去Amiibo Box拎其他裝備

Q: Amiibo可唔可以借比人用
A: 可以, 但要係主機設定還原隻amiibo洗走所有資料, 建議拎曬衫先借比人

Q: 可唔可以唔用體感?
A: 入設定(主城撳X->L)可以set唔用, 但真心建議俾次機會體感, 上手後自然同方便好多
同埋注意體感係for你微調, 大幅度轉視角依然係靠右菇

Q: 可唔可以set手提mode唔用體感, 桌上mode同TV mode用體感?
A: 可以, 手提同桌上&TV mode係分開set

Q: 對戰時點傳送(飛)去隊友度?
A: X -> 揀隊友 -> A

Q: 點出大絕?
A: 右上角儲滿氣按R3(右菇)

Q: 武器隔離枝旗仔代表咩?
A: 熟練度, 到5嘅倍數會有Bonus經驗值

Q: 有無需要買Pro手掣?
A: Pro手掣舒服好多但唔係必需

Q: 視角怪怪地喎....?
A: Y掣Reset 視角

Q: 點畫畫?
A: 主城紅色郵筒

Q: Hero Mode (單人劇情模式) 點入?
A: 主城左上拎遮個「啊婆」

Q: Hero Mode d武器點升? 包唔包埋對戰mode?
A: 第一關門口個box。兩個mode嘅武器係分開

Q: Salmon Run 點先有得online玩?
A: 指定時間(X掣->ステージ情報->Salmon Run有得睇,顯示時間係你本地時間)
去左上商會, 或者直接 X->商會

Q: Salmon Run Mode奬品去邊度兌換?
A: 主城左上角市商會隔黎有部機

Q: 點用倍經/倍$卷?
A: 主城黃巴士

Q: 點同FD一齊玩Salmon Run Mode?
A: Salmon Run Mode介面揀第二個開房, 叫FD揀第二個揀你個人仔入你間房, 齊人後開場, 唔夠4個人會幫你揾街外人入來

Q: 有無得一機雙打?
A: 無

Q: 邊度開本地(Local)對戰場?
A: 去機鋪(イカッチャ, 主城右面), 第一個係揾房, 第二個係開房, 第三個係開Salmon Run 房

Q: 一開Game叫你Set個性別同造型之後仲有無得換?
A: 主城撳X->R R R->最底(その他)->最底(プレイヤー設定)

Q: 有無連登Splatoon交友(加朋友)區?
A: 有,
連登 Splatoon2 任豚登記表

連登 Splatoon2 任豚名單

服裝技能中文翻譯(from 巴哈):

Q: Rank Mode (ガチマッチ) 啲玩法係點架?
A: Rank mode有3款，三款各自有獨立ranking，都係由C-開始
by 景三巴打

1. 運魚:地圖中央有枝魚炮，射爆佢個保護罩，就可以拎枝魚炮上身，自己武器就變成魚炮，魚炮可以儲力，將魚炮運去敵方陣地的小高台就嬴 (通常係重生點行出少少的位置)
畫面上方的數字係魚炮曾經運到有幾近小高台
有人拎起枝魚炮，畫面會有show個icon仔話你知條友係邊
敵方射爆保護罩爆開會死人，見到就爆唔好行咁近，邊隊射爆保護罩都可以搶拎魚炮，不過一爆就埋去搶好危險

2. 搶地：地圖會有專有地區框起左，將成個框起的地方油到變成自己色就開始count down，count 到0就贏，被對方搶返會有罰秒
如果有兩個框起地區，要填晒兩個先開始count down
填完個地安全就留一兩個人，另外一兩個就出去填返對面的移動路線，反兜敵人or埋伏，唔好企死個框區等敵人到

3. 推車/推塔：地圖中央有座塔，企上去就會自動行去敵方陣地，成功去到敵方陣地就贏，雙方都有人企係上面會唔郁
自方陣地時，企一企上去佢會自動返中央地帶，唔駛死企上面
越多人企上面行得越快，越易死晒

Salmon Run Mode常見問題

由鑫毳巴打翻譯

Source:

[三跑爬分常見問題]

以下為一篇自稱640分 350％寫既三文魚跑要注意事項。

首先，最先發覺既係
1.有人死好多
2.有人唔肯運金春
3.有人未理解到敵人優先解決順序
4.特別多人唔識對應UFO、飯盒
5.未理解到武器特性、大技既應用
6.動作唔流暢、唔識分工

【死太多】
街場通常都總係有d人會不斷死，為全隊勝利著想狗衝上前打特殊三文魚然後就死，依種情況當然唔得，除左拖時間跳海自殺之外你死多過４、５次請你自己理解為拖後腿。我認為玩三跑係需要超認真既合作，你走一條友就等於隊友要做1.3份量工作，基本走位「唔好亂鳩衝，牽制住慢慢支援隊友」既感覺。

【唔運春】
其實結果畫面唔可以判斷到依咩野，但我睇得出有班人係唔會運春。如果運春既數譏差成15以上既話根本就係你差唔多無做過野。除左有煩膠出現之外，運春係一件好重要既野。但太過睇重運春既話又會令到生存同埋輔助方面減弱，所以都要諗埋其他方面。

【優先次序】
單刀直入
垃圾桶→塔→遮→炸彈＝蛇→車→鯊
垃圾桶雖然一個人都打得死，但通常都係複數出現，搵多幾件友就打得快，塔放置Play佢好快就會顏射到你好快完場，請善用大技快快手打死佢，槍打到既就打，遮可以反射就反射，都係唔得既話就圍死佢，炸彈就請遠距既人打，短撚就幫手油腳比個位佢射，蛇如果去到Container執邊就好Q麻煩，所以請快快手搞死佢。鯊同落雨好易係混戰時執你雞補你刀，唔好唔理佢。雖然殺係好易，但有多時間既話，請引佢地去個Container執邊先殺。

【特殊關卡】
開波前５秒其實睇浪可以知水位準備升定降。

【武器特性】
狙
專打炸彈，之後就運春，夜晚就用大砲。

長槍
基本上同狙差唔多，但比起狙你更方便對應塔。

短撚
秒塔、打細怪、打炸彈以外大魚、油地。

Roller
主要打細怪，但打塔同炸彈唔係你個行，打其他啦。

Blaster
打塔都叫OK，其他普通，打細怪又唔痛。

大技方面

著地：
混戰時救全隊

高壓顏射槍：
除左炸彈以外都可以殺到
塔無開槍時可以射頭爆死

飛行背包：
含家死晒時可以飛上空中避難。

Bomb rush：
清怪

【當自己玩緊單機】
除左回收春、捨身清遠處大怪以外單機打野多數仆街。
如果隊友運緊春得你自己一個，請你諗下自己係咪一個打到而又唔會死先，
知唔夠打既你幫手運春等埋隊友好過你SOLO。

雖然篇野好長，但多謝各位睇到依度。
將心比心，請諗下各位隊友既處境先。

Salmon Run Mode 心得
by夜闌人靜巴打

個人認為打工需要一個主力清怪輸出，另一個負責執蛋(特別潮漲時D怪多到 )，當然要視乎武器池抽到咩武器，例如毛筆執蛋、中碳清怪。

運蛋方面，高難度場要習慣打完BOSS後拿一粒蛋就走，唔好戀戰或折返原處執蛋(除非蛋在籠附近)，因為呢個時候另一邊已經有BOSS(頻密既鳴笛聲 )出現等你揾佢。如果發現那個WAVE 垃圾桶頻繁重生就留單邊垃圾桶，三角炸彈消耗太多墨水導致效率降低。

另外好似[97]的範例片，一開局所有boss(除左垃圾桶同高塔)最好等它們自己走到接近屋企附近才解近，減少整體運蛋所需時間亦同時減低危險性。特別開局是雨傘時 ，全員要一齊站在籠附近誘導佢自己飛近，被它瞄準的人可以嘗試把氣球發射角度成一直線打回去。至於鐵板車同地鼠(送蛋BOSS)無論開局到完場，都要把它們引回籠附近解決，有時通關與否就取決於它們。潮退時等BOSS走到岸口位置再打，太前打BOSS路口過窄危險性太高，不是被兵圍剿就是被拍落水，同時執蛋也不方便。

以下有幾個地點需要注意
1.難破船右邊升降機位置

每個wave 開局或完場前把升降機的牆油好，避免來不及搭升降機時也能爬牆回家。這個位置盡量也不要跳下去打怪，開局如果發現三個人都跳下去的話自己就要留在船上。儘管其餘兩個出怪方向平靜(好快就有 )，最多在船上放三角炸彈支援。
2.集落場前方鐵絲網

除左開局，最需留單邊垃圾桶的位置。出現高塔時，拿了機動性高的武器(雙槍、毛筆、輕碳等等)需主動去清理。所有boss(除左垃圾桶同高塔)要等到它們上岸才解決。
3.工房退潮時

把籠附近的地方油滿，籠後方的地、每條柱之間也需要油一油，走位逃生之用。如無必要不要走到鐵絲網，試過全員在那處翻艇 。一樣引怪到籠附近解決。
4.シェケナダム鐵絲網

開局前除左油高台既牆之外，鐵絲網附近既所有牆都油一油，逃跑之用。同樣開局引怪到籠附近解決。BTW，金魚水閥如果係鐵絲網個邊開中就等它走離鐵絲網才攻擊，太遠打執蛋費時之餘，金魚也越走越快(鐵絲網上)導致不能令它爆蛋。

金魚水閥(間欠泉 )可以參考下圖
難破船ドン・ブラコ Marooner's Bay

海上集落シャケト場 Lost Outpost

トキシラズいぶし工房 Salmonid Smokeyard

シェケナダム Spawning Grounds

大絕方面，感覺到場面就快會亂到不受控制或蛋數目嚴重不足時，唔理WAVE1 WAVE2都照開 。
噴射背包(複數長蛇、高塔、爆彈、垃圾桶)
高壓水槍(兩個或以上既BOSS時使用、複數垃圾桶、遠處高塔、救遠處人用)
英雄落地(主要爆彈)
Bomb Launcher(籠附近多怪時、高塔、複數地鼠、救全家用)

幾個要點
salmon run 油牆 對比油地更重要
誘導BOSS 拉近籠再打
留意有冇隊友變水泡
留意時間及還需要收集的蛋數目
打完BOSS執一粒蛋就揾下一個BOSS
當成為垃圾桶或高塔目標時遠離隊友
蛋收集數目達成後就遠離隊友，唔好痴埋一齊瘋狂執蛋
金魚暴走時爬牆達致延遲效果

合流刷錢大法

by鑫毳巴打

(圖文不符)

刷錢企位推薦

基本玩法：
以一位巴打做中心，其他玩家就輪住合流個位巴打。
合流輪候應該只有3個、4個空位，
所以需要3、4場等街外人走場先可以再輪流入房。
當房中有六個左右就可以正式刷錢。

消耗時間約3分鐘1局，相比起RANK 5分鐘快
而且理論上唔需要在意理勝負都有幾好既回報。
但一直輸都有d唔公平，所以我都希望加個機制，
防止有巴打開幕時周圍油地博取最後1000分。

基本計錢公式：
(油地分數 + 勝利額外1000分 ) x 1.5 = 錢

暫時刷錢最有效率方法摸摸當中
以下為我刷錢最高紀錄3550分建議

1.企空礦地方
2.雙方無高低差
3.雙方距離為射距多丁丁
4.唔好移動 左右Fing住油
5.Fing角度自己感覺一下，可以留意右上角數字加得快唔快，慢慢調節角度速度。
6.潛0.1秒即起身油幾滴，1至2秒潛1下0.1秒，盡量做到無油時剛剛回滿大技。
7.以大技為回油方式，但唔用技繼續主武器油。

注意事項：
1.未齊人/未劫房前，請認真正常玩。
2.需要趕人時，慢慢油密d自己屋企，見到人就走，你懂的。
3.有街外人搗亂時，街外人隊請油少d路，方面巴打們警覺街外人位置圍射排外。
4.入場機中萬中無一，請盡量穿著三星裝備，無時間比你出去洗裝。
5.場地一轉就完，為巴打們著想請盡量打到尾。

互射方式+無油時處理方法 要點：Keep shooting

錯誤示範(請睇對方) 停手一秒鐘 你同對手銀包就各少左50蚊

遲下後補建議企位，仲摸索當中。

另類玩法: 私人房歡樂場

by鑫毳巴打

捉迷藏

遊戲模式：地盤戰 (Turf War)

玩法介紹:
以1v4進行，全員限定用毛筆或相同射程武器，
避免射程差距令部份位置捉唔到唔公平。
禁止使用任何SP或副武器，除左花灑。
4位逃走參賽者(下稱人)可以利用頭1分鐘不斷油地誤導然後搵位潛。
頭1分鐘內 捉人一方(下稱鬼)只可以背向重生點
自律唔望地圖唔望向賽區
當倒數時間到2:00就可以開始捉
人可以逃走可以不斷油，
比人殺左就企重生點唔準離開
若果錯手殺鬼請自行SuperJump重生點當或自殺
全滅就輸。
相反倒數完就鬼輸。

好處：熟悉地圖細小地方，Shortcut或埋伏地點之類。
壞處：無錢收。

全員逃走中

遊戲模式：地盤戰 (Turf War)

玩法介紹:
以4v4進行，武器使用不限定，
一隊Hunter，一隊逃走。。
禁止使用任何SP。
4位逃走參賽可以利用頭30秒不斷擴大自己可移動位置。
Hunter重生點待機，2:30開波。

跟捉迷藏一樣。
人可以逃走可以不斷油，
比人殺左就企重生點唔準離開
全滅就輸。
相反倒數完就Hunter輸。
一樣錯手殺Hunter請自行死番重生點。

而Hunter就只可以射擊時移動，只可以用主武器。
回墨就原地回。

好處：提高生存率，熟讀地圖角落。
壞處：無錢收。

實戰技巧

by 鑫毳巴打

多圖小心爆數據

Salmon Run教學/相關資訊/武器心得
by 矢作萌花巴打

裝備選擇心得及其入手方法與海螺相關
by 鑫毳巴打

英雄模式（單人遊玩）指南
by 矢作萌花巴打

實用App：

Nintendo Switch Online [iOS]/[An]
買特別版裝備、睇對戰成績
需登入任ac
iOS: (下載需美/日iTunes AC)

An: (要去美/日 PlayStore)
APK link:

ikaWidget 2 [iOS]
有小工具 睇特別版裝備、詳細時間表
睇戰績需登入任ac

イカ時間2 - ステージ情報チェック[iOS]
小工具 睇時間表
跟ikawidget分別：黑底 大字 可以點落去睇三文魚武器

ギアセットシミュレーター for Splatoon2 [iOS]
裝備能力模擬器

小工具設置方法iOS9/10/11

關於app內廣告太煩問題請查看以下連登貼：

電腦版實用網站：

スプラトゥーン2攻略&フレンド募集コミュニティ
攻略+加FD

スプラトゥーン2攻略大百科
攻略

Splatoon 2 Data
破解資料

イカクロ：スプラトゥーン2（Splatoon2）のおすすめギア構成検索サイト
服裝技能安裝建議

ゲソタウン入荷お知らせbot
Switch App新衫

サーモンラン 時間お知らせ
三跑時間

Yaritaiji channel

時間表

Google

有無人discord一齊打？

想問咩係discord？

你哋係點搵到啲勁人一齊玩三跑

Q: Rank Mode (ガチマッチ) 啲玩法係點架?
A: Rank mode有3款，三款各自有獨立ranking，都係由C-開始
by 景三巴打

1. 運魚:地圖中央有枝魚炮，射爆佢個保護罩，就可以拎枝魚炮上身，自己武器就變成魚炮，魚炮可以儲力，將魚炮運去敵方陣地的小高台就嬴 (通常係重生點行出少少的位置)
畫面上方的數字係魚炮曾經運到有幾近小高台
有人拎起枝魚炮，畫面會有show個icon仔話你知條友係邊
敵方射爆保護罩爆開會死人，見到就爆唔好行咁近，邊隊射爆保護罩都可以搶拎魚炮，不過一爆就埋去搶好危險

2. 搶地：地圖會有專有地區框起左，將成個框起的地方油到變成自己色就開始count down，count 到0就贏，被對方搶返會有罰秒
如果有兩個框起地區，要填晒兩個先開始count down
填完個地安全就留一兩個人，另外一兩個就出去填返對面的移動路線，反兜敵人or埋伏，唔好企死個框區等敵人到

3. 推車/推塔：地圖中央有座塔，企上去就會自動行去敵方陣地，成功去到敵方陣地就贏，雙方都有人企係上面會唔郁
自方陣地時，企一企上去佢會自動返中央地帶，唔駛死企上面
越多人企上面行得越快，越易死晒

點解我rank入面係執貝殼？係邊個mode黎？

上面咪有，語音黎

黐咗線？

新手教學冇update

你當我係痴線，咁啫係邊個mode?

篇文太舊

籃球mode

有無人玩到X唔敢再玩驚跌返落去

我已經大半年無打rank驚入去拖累人

X 區有高低分區
2000 分以下好似好易要夾雷隊友

我當初搶魚3裂既情況下好彩上X
跟住就無再玩過搶魚 (但我喺4個mode中係最中意玩搶魚)

直到佔中都上埋X後 反而佔中唔知點解又無咁恐懼 上左X幾日後就打晒頭十場佔睇下自己幾分 然而搶魚都仲係無玩過

新手留名

個個rank都有人拖累，就算過2300都會有零殺大技流

收唔收垃圾
利申最高得B驚雷到人

留名

新post留名

新手留名
招好友3473-6018-1134
常玩雙排/四排

其實要由C打到B B打到A 難嘅程度重大過S上S+

新手，已加好友

我覺得差唔多，不過比較明顯感受到分別嘅係S+5之後就升得好快，四個mode都係，近乎直升

多咗好多新人

sem break係咁上下
gpei都係咁

無錯呀 CBA太多雷友 你一個人幾勁都無用

A以下還好啦，S自問就無能力carry

謝巴打尋晚carry小弟

求friend SW-0610-9069-5325
之前都係毒撚自己一個玩 依加玩到悶悶地想搵人排下 通常夜晚/星期六日先會online
利申：好廢 唔介意俾人雷既可以一齊

lm

幾多年前

咕嚕肉要唔要菠蘿都係fest題目

菠蘿派

上年4月

新手留名，跌跌撞撞咁上咗C+

真正新手LM

咁搞笑我一定揀菠蘿

利申 美版 嚟緊個fest係:

D墨色一定好靚
唔知遲d日版會唔會有返

你老婆個ac

行開吧4gaylo

排斥同性戀？
利申：異性戀

排斥u only

我走，bye

啱啱加左你 我名k字頭

有無4排打

收到你加
利申A+~S+實力 想排可搵我

四排-2，有無人打

仲有無位

四排-1，有無人打？

有

我打

加左你

但要等多二十分鐘，有一個隊友趕緊埋位，但我開住房先

有無咩戰術？

無，自己執生

我打多場就收工

謝carry

我係廢隊友一號

我都廢既

呢場壓得好

點解要搞到咁

係囉，小妹我好慘

你妹你？

佢已經對自己個性別有認知障礙

無打一排，唔識打三跑

輸到唔識打

啲人唔識用個大碌

已夠1200

個碌好笨重

唔好周圍行，專心碌爆啲大魚

有車就，係後面一碌就爆
蛇都係一碌就爆

今晚有無人打排？

想跟

想搵人帶

Sorry我廢J嚟

10點考慮下打蜆，我想打就上黎搵人，你夠人就唔洗理我們
利申：S rank廢渣

好，我都無x

紙皮都S

呃返黎

又昆人打排

佢係咪S+架，係嘅話我唔打了

你唔教我打

我應該未加你？留低frd code我陣間加你，十點見

3128 3591 1037

留名等睇S+ carry我

我呢啲廢啦

睇到遊玩時數已經打咗個突

有幾個ac，加埋都係過二千

send咗request了

場已開，自入

以為打四排

都唔夠人

加時到籃底差一蜆冇人比我

😂唔緊要

搵多兩個四排啦？

揾到先算

我廢

啱啱嗰場有人掛機

我睇就無，不過你地幾個進攻意識唔強
支p槍直頭不知所謂😂

仲差一個人

四排-1

夠4人打唔打

ok

等我加佢地先

場已開

off了，再見

6月9日
2:30 pm

#GGWIN

6 月 9 日
2:30am
打錯左
仲有6 個鐘就開始

四排-1有冇人

仲有無位？

散band了，變咗雙排

Splatoon. 比賽, 快開始

GGWIN

たいじ對槍勁撚到

FTW 2-0 緊GGboyz

SPLATOCOLYPSE

72個鐘點頂

Shifty stations以後剩係o係private battle出現

會唔會有人搞splat fest 比賽, 有D 場幾好玩

Final fest即係點？以後再冇祭典
咁點攞海螺

升lv

喇叭槍打佔地終於S+

新PO留名

聽講Final fest結果有機會影響 SP3
LIKE黑肉,CHAOS
大家想點選擇

黑肉

1的結果就係2的單人主線，大概係呢個關係

我愛飯田但係想揀chaos

相反愛ヒメ但中意order個風格多啲

打埋last個fest應該棄驚

四排-1，有無人？

有位？

有，下場

ok呀

現在開房

我咁廢

你地係一team人？

Discord group約

睇到有d想嘔

真splatoon post 多人過呢到

個個都棄驚

咁呢個時勢真係無乜心機打機

以前玩開日板
如果而加買番英文板係咪個save重頭計？

係點解咁睇唔開

勁到仆街

fuck you sting ray you deserve this

final update=nerf能晒佢大家唔洗煩

燈死咗兩招大絕

蠟筆buff咗搶魚

蠟筆buff咗搶魚對barrier個破壞力
冰壺爆破攻擊力增強
益晒我

4排-1

有冇巴打平時夜晚會組團練, 而家大約S, 想有人carry下

用開kensa dualies, slayer 打法~

@gpei
蠟筆槍神人

講法咁鬼佬嘅
唔係香港?

禾系辣殺

唔好聽佢地噏，我4S都未達成
仲有班仆街好鍾意話我係gay，唔好信佢地

睇得多外國forum, 轉唔返晒channel
splatoon 2 玩開歐版, 淨係睇得明d 武器英文名

btw,岩岩入坑個陣睇post,見你打rank 成日比人雷

日日都比人雷
不過而家打到上S我雷人地多啲

爽

巴打mon post

呢度多高手ma

呢個POST都好MON既
利申 廢渣

歐版加1

以下開放B rank貼圖區

升晒四B先貼

新手一問我想知我易死係咪正常連輸左好多場好灰

會慣

正常

唔正常，
唔好成日諗住一打四
做下潛伏、偷襲、
把握好射程、kill time

新手可能連自己係邊個位都唔知, 打打下就知點樣冇咁易死

我由一開始就已經唔會想一打四

潛伏偷襲果啲我都有嘗試，但唔知點解佢地好似會知我係邊咁

係咪唔應該一開場就直衝

一開場直衝,一夫當關, 除非你是關羽呂布, 否則多數凶多吉少
多注意隊友位置, 共同進退, 互相保護, 能大大增加生存機率

post 的第一頁的攻略很好的, 當初我新手時主要也是靠它進步

好呀我再斟酌下

睇你衝到咩位囉，中場都還可以，再向前直衝去人地陣營都好難唔死

我多數去到中間就停試過行左右兩邊想偷襲都唔得

咩rank?
同埋都睇你用咩武器，特別係打高rank嘅一開波衝上去一定係送頭

未打rank，仲係level 8咋

。。。。。。。。。。。。
唔緊要，打rank會死得仲多

恐嚇feel

這是事實

推塔打極都S唔到可以點搞

隊友成日唔上塔?

唔知A+都算，跌落A先慘

Rank mode多數人都會衝中間個objective，之後就自己睇路
射程有冇優勢嘅可以追住人屌搏Kill，但係手短就唔好亂黎
一係用副武牽制住，一係油靚個盤面，咁先有位走容易埋到身

salmon呢兩日連輸，由300跌落100 發生咩事

我用緊喇叭槍同蠟筆，喇叭槍真係多數都係油靚塊地周圍走打遊擊，蠟筆就多啲時間會埋伏殺下人咁
兩把都係配冰壺，都係幫自己開下路，得閒就放一兩個有時都汁到雞

以前用過金雙打遊擊, 之後轉左白牙刷雙槍, 就轉唔返金雙打, 最後轉左黑色貼牌雙槍用到而家.
對裝ability冇咩研究, 就咁加左1.3 swim speed+1.3 sub ink save+steal jump 就算, 睇下有冇巴打教路點配先最好

salmon 最高分先100幾

尋日個round我都由400 跌到落200, 明明d武唔差， 都唔知咩事。

每次見到db_10巴打都諗起

我係跟隨首領既更廢渣

A range同一批人黎嫁喎

無人上塔，未自己補位上囉

冇計，比啲G隊友伏到我狂輸
但係上唔到B rank又唔忿氣，無限loop

咩武器

唔知wow咗未,今次Nintendo shop有出final fest嘅t恤同吊飾

Nintendo shop好似唔收海外卡

而家既A range=偽新練槍地方

rank 個陣,巴打們咩情況下會兜後偷襲?

自己多數等隊友hold 得住個場先偷, 但好多時都變一換一, 好少可以好似網上個d 成功率咁高

直播定錄片？

新手岩出機買左隻日版，而家先黎玩會唔會好難開頭？係咪過左故事mode先好d

係,俾唔到錢,好想要個吊飾

打故事mode會熟習到基本操作，
係咪要打爆埋先online就見仁見智，
始終都係兩個mode嚟，技巧唔會一樣

歐洲隊kiver 直播

有冇睇日本野

有睇, 但不懂日文, 聽唔明講咩

多數睇Ghost Gaming 個幾個教學

High Level Vids Database (Japanese)

High Level Vids Database (Western)

唔知最後幾時update 不過幾多野睇

謝謝巴打

有啲咁嘅嘢

我post過喇喎

冇印象

盲中中咁唔知邊度故事mode變打online先升左幾個rank

我都冇見過

每日斷兩至三次線, 是否正常

有咩玩

打親rank, 特別rainmaker都係咁

搶緊魚

懶得單排太耐無玩

玩單排真係好累, 成日有d 隊友當油地玩, 有時領先緊就斷線

換個好啲嘅router/用lan線

長期網絡唔好真係幾麻煩下，可以的話就搞一搞，否則累己累人，而且因爲時間差而好難練手感

打打下慣左有半秒lag就唔好

打工帽

幾時有得偷熊老闆啲架餐出嚟玩

琴晚有熊桶

想拎嚟打其他mode呀
私房都好

應該比人sm死

我先將router 試下放其他位置

如果係tp-link嗰啲就...
我放喺switch隔蘺都冇咩用，
後來就去咗買lan adaptor

tp-link緊
用左adaptor冇再斷過ma?

冇

成日見識到第四代既雷神瞬移

搵代購應該得
真係好想要

舊玩家見最後祭典想玩返
想問冇買dlc 影唔影響打rank 同online?
除左冇dlc槍同衫外

我開咗個 discord grp 比香港人，群link:

無關係...
DLC 先可用章魚.. 同多左D Gear
武器同衫果D 一樣可以買齊
唔知你無玩幾耐, 不過依家有技能係main power up
影響部分武器攻擊力

有冇人計到而家有幾多個dc同tg

棄個時啱啱出遮

用wifi玩會唔會lag
試過大亂鬥lag之後唔敢買

唔會
不過有人話wifi玩易啲斷線
我自己就覺得無分別

未試過
如果有lag應該係wifi問題

仲有冇巴打會組排打league

打開深夜場

換左新router,用5G, 50M 寛頻行到40mbp

周日都打夜場
任豚名單唔見巴打個名

周五六日

終於拍到片

請問splatoon有冇 cloud save?

無...
部機GG 就個save 都GG

thanks!

其實應唔應該用motion control

體感？我有用

睇你慣唔慣
個人有用 應該好多人都有
但唔用既勁人都應該唔少

短距槍點樣對付水球壽司既立回

用緊黑色雙槍/黑色壽司

係咪用開體感嘅其實都會體感同蘑菇掣一齊用

蘑菇用黎大變向
體感微調/快瞄

一樣武器最多咪跳射/先發制人囉...
雙槍咪碌完射囉...

大家用壽司，
或者你用更加手短嘅槍，
面對面射，
一定有水球贏面大，
無先手，就要走，
無得走就睇下你閃避功夫好唔好，
準確度都好重要。

雙槍練熟滾地之後，
準星已經對面向D敵人，
唔係嘅，不如唔好用，
不要滾到自己傻

我唔好嘅習慣就係唔理郁動大定細，習慣咗上下就用體感，左右就用蘑菇

我都係咁，但打得中就得

我打唔中發覺自己同人面對面單挑用體感會準啲，但係習慣咗郁蘑菇

我未玩過switch。咁岩朋友有部唔玩。
今時今日買splatoon重有無人玩？重加唔加入到大家？係咪要買日版？見到有人有中文版係點有？

有人玩
玩開日版，中文版係改圖
至於融入既問題……

如果你係男既：
gpei會上你屋企親手揸住你隻手同你玩
如果你係女既：
呢度個個都係女玩家來，請放心

利申 真絲

好驚好不安既解說

我冇X唔敢教人

琴日買左。係幾難用蘑菇控方向。再混合埋體感。好難適應。一開始係咪打住4v4賺錢買其他武先？

以體感為主啦... 去選武器時Y 入靶場練到有掌握先
用慣體感就包你覺得易過用菇,同好自然會用少用菇
體感要個人坐直

721要玩真人splatoon

連續兩個禮拜日都要返工唯有睇下放咗工有冇得join

新手留名
打三文魚成日輸，求加好友一齊打

Final fes開始了，最後機會

三文魚打街場真係好鬼伏

有冇人知個FES裝點拎?
太耐冇玩唔記得了

廣場中央有電視機投票
另外new channel 有個post ,會送4 款頭gear

Thanks
我試試先

我可以join你地打嗎 特登開個account搵人打 splatoon

3gor會唔會食住3小辣打機？

main啲咩呀巴打

食住中辣

通常用 splattershot jr (splat bomb + ink armor)
不過唔同模式同埋地圖會用其他

by the way Final Fest 你地揀左咩... 我揀左 Order
有冇Order 人一齊打

譚仔?

add me on discord
spade13#9710

新手好難上手
仆街, 場場輸, 幾時先磨到高rank 開其他槍比我買
睇教學,新手用連射, 玩油地下,係最易嬴
但輸左,經驗加好少, 幾時先可以度過呢個新手期

限lv買果d 好多都係舊set
新set 果d 好似唔洗限lv(唔肯定）

你玩左幾耐? 我諗大概去到 level 15-20 既時候應該開始會熟手
高rank d 槍未必係最好 只係冇咁悶 多d玩法. 好多S-X rank 都係用緊開頭果幾種武器

新手最緊要熟習移動時(唔係攻擊緊既時候)係喺墨水中而唔係用腳行

油多d個地 幫到自己又幫到隊友移動

唔好死比起殺人重要

高level先買得嗰啲槍唔代表勁啲，呢隻game冇話邊種武器比較勁/廢，只會有啲武器比較難用，好多新手就開到嘅槍都有人用
新手夠level就可以打下rank，可以試下集中練一啲自己熟手嘅武器，我都打咗700幾個鐘先勉強維持到S range或以上，係要慢慢練架

新手最緊要熟習移動時(唔係攻擊緊既時候)係喺墨水中而唔係用腳行
反而我新手嗰陣又冇呢個問題好多人會唔識游淨係識行架

chaos好多場都係自己人打自己人

yes 我意思係要多d游

add me on switch

幾個ac加埋2000hrs up
繼續係S+0 / S+1

我家陣先rank 4咋。
要到rank 20。應該有排打
不過真係摸熟個控制先有得同人玩下

lihkg未有個

好快就lv20架啦，唔記得咗lv10定20就有得打rank
同埋新手要決定究竟用唔用體感，習慣咗之後就唔好一時用一時唔用

明了，應該lv10就可以打rank，打rank死多啲就會習慣
大概lv廿幾應該熟習到個玩法，我嗰陣lv30幾已經上到A range，不過卡咗幾十level都仲係A range

有冇人知邊度可以攞到活動個頭盔

出去home,
news channel 搵splatoon 果個台
有個post 有頭盔, click 入去睇,post 下面有link , 就有

新手應該買乜裝備？
技能配乜好。好難瞄準人

我想問我歐美版 禁入去佢話我冇日版隻GAME
係咪歐美版冇得拎?

有無order人玩

攞到啦唔該晒～

呢幾日打fes先啦，fes完咗可以打三跑刷下碎片，睇下自己用咩武器黎合返啱自己用嘅裝
瞄人呢樣野真係冇得教，靠自己練

FES係咪按連線,平時係黃色十字上面個2個?
琴日打左7場,, 個個係咪分數黎?
雖然知隻GAME唔係玩殺人, 不過殺到人好爽
平均10次死先殺到1次 ,用緊把掃把, 如果行到人背後都可以掃到下人

嗰把係油掃，或者叫畫筆，唔係掃把

咩武器要配咩技能會比較配合?
邊到有得睇, 係咪要高LEVEL先可以買到3吼既裝備? 頭衫鞋都係1星

好難逐把武器講架喎
一/二個技能空位嘅武器可以用海螺開位

想用雙槍同油掃。
副武係點換。想要一下炸死人個個炸彈

全部綁死一set冇得任你換

啱啱match到個game名叫3gor嘅人

想買

仲未有100倍嘅

我都冇，打到max撞過幾次十倍，贏過兩次

打成晚10倍都冇打過

尋晚四個鐘一次100七次10

我係咪中咗bug

點樣可以射人準D? 成日瞄唔中人
剩係識油地可以點練
而家30幾40RANK都係好廢

number 4萬都有P牌嘅

平時無打4 個rank mode??

The end of Splatfest

參考下，搞啱個姿勢先

好早有開呢邊AC，但好少上呢邊，係近排買左呢隻GAME，想搵人玩先登入返呢邊AC

有2個打到B同B-
其他仲喺C

點解佢左右可以拎個手制嚟郁嘅
我上下先用到體感，左右拎極都郁好少
平時係上下用體感，左右用菇，但係同人對射緊果陣成日都唔記得左右係用菇，用左體感又轉唔到
係咪要用PRO手制先得? 我仲用緊JOYCON

你係咪感度較太細

8:15 開始睇，有講感度太高太低有咩問題

sorry 8:15 係已經講緊點揀體感，
可以睇埋再前面

Fest 好似有結果
大炒

好暴力

Team Chaos Win

Chaos

可以挑戰下dlc
我都係level 30幾 又係射人唔準
玩左dlc之後瞄準能力好似好左 至少玩turf war唔係0殺

殺人冇用架(gpei, 2018)

DLC打贏埋hidden boss?
咁都唔叫新手了

爆晒 Octo Expansion 的確會進步好多
同埋唔同Map同mode策略同要點都唔同
留意下d人鍾意camp邊度
不同武器相克都唔同 唔岩就要逃走 夾硬衝埋去一定死

咁就玩左兩年了

好多美好回憶

無FES就無晒D繪圖

咁就扔左二千幾個鐘落呢隻game

隻game執啦？

係

splat fest完

護送同油地個難度雙比差幾皮,好難贏

護送？

搶魚?

係推車,我講得唔好

塔？英文係tower control

睇完條片,而家玩槍平均每場想問6-9KILL
感謝
想問SWITCH CAP左圖點樣擺入電腦?
想擺ID上嚟

post上facebook/twitter再擺上黎

you are welcome

通常會連去twitter upload

三裂-6 上左S+

係咪大多數人都係splat zone 升rank 先?
之前B去A, A去S都係splatzone 升rank 先

睇常用武啦，我推搭同搶魚之後先到佔中

我推塔好差
打moway tower(好高個個場) 個陣成日死

一陣加你fd code, 想搵人carry 下

各位連輸之後係點控制情緒?
啱啱連輸左9場，之後又贏1場，又輸多10幾場
激動到掉手制
你地平時點控制情緒?

有時真係想掟爆機 手掣 電視

連輸咁多會停一停, 之後再爬分

正宗講句 垃圾GAME, 之後又拎番起手制

玩得多就會習慣，近排都跌rank跌得好慘烈

我lv30幾已經zone推上A range，其餘三個mode仲係C-第一個S嘅都係zone

splatzone 專項

個陣40lv 升第一個A range, 70幾升第一個A, 90幾升S, 104升S+

70幾升第一個A+

30lv的紙皮：
佔地：A
其餘：c-
屌隊友：2800+

50幾已經第一個S，不過守唔住，近排10幾先守得住S~S+0，不過呢幾日又跌返落A+

點解咁唔穩定係咪武器問題
通常一升就會係兩個rank 之間係咁倫回, 再過一排就穩到。

一開始玩個陣已經見佢緊

2800↑

近50 場戰積 由W27-30輸到變L37
睇返好多時我都油到1000P以上殺人都3-7呢個RANGE
打到好燥
求巴打加好友CARRY, 同埋帶我打其他MODE

咩rank?

b- 可以打league

我都叫過ゼクスマーキス

尋晚以為你入咗嚟

一般我都係打普通油地MODE
咁我其他MODE都升上B-就可一齊玩?

求其一個mode 上到b-, 都可以同人league組隊, 玩晒四個mode

好多日無玩splatoon
變番新手

歐版係咪冇得睇以上數據?

應該無關係

用任天堂個app淨係睇到近50場戰積

呢個app叫ikawidget
可以keep住蓄

謝

我有呀 有2個MODE B級

加左你fc

求救，有冇巴絲知呢段野解乜，我一入game想打單排就咁啦

三分鐘後再嚟

比人soft ban
斷太多次

點解會比人soft bam？斷線？我一登入就係咁喎，之前冇斷過線

屌隊友太大聲
老任聽到晒所以softban你

輸左好多場
呢幾日次次開機都連輸十場咁樣
仲要技術好嘅時候成日同隊都係0p 或者300p 以下
場場都輸
玩撚到好撚好撚燥底
嬲到掉撚爆左個手制 仲有保養
應該拎去整定買過個？

新手都玩到咁燥，棄坑啦

敢問樓主幾歲

係巴打至岩

廿幾歲
啱啱失業，前途好迷茫
打個機姐
之前都好地地 贏多過輸 50場都會贏27-30場
最近開機真係次次都連輸6-10場
打到懷疑人生

次次開機都連輸
你話我輸一兩鋪就掉就話姐
日日開機都咁樣連輸法 好難唔燥

到你認真打rank嗰陣爆mon都似

隻game係咁樣, 聽講勝得多個隱藏積分會升, 對手會愈黎愈難打, 同埋隊友會弱左
有保養就叫佢整

4排-1
打到1點

加左, btw, 未打過4排

輕鬆玩is ok

thx for carry

me廢

利申：真係試過連輸十場

一打風又斷線

原本用同一武器打到上rank S

我上到S+0添

試過, 而家會出一出返去等兩mins 再入, 廢事又match 返上一round 既人

到底仲有邊個谷係活躍有人打

想問呢隻game online mode 仲多唔多人玩
岩岩入手switch想玩 但係聽聞話祭典完左 唔會再更新？

香港唔算多，但日本同歐美依然多
新加入既都唔少，online搵場好快齊腳
無左fest,無新內容
但武器調整既更新應該會繼續

Dicord 有好多splatoon group

S+0 輪迴左勁耐之後終於上到S+1

S+0係咪會對到S+9 既玩家?

應該係 所有 S+ 撈埋一齊

如果成日輸建議要停一停，諗一諗

係咪輸自己太衝前，對槍輸定比人夾擊夾死之類
輸到懷疑人生可以去練習場自己練體感/反應

或轉一轉你以爲既專武，可能其他武器更順手

係,
3確同4確已經好唔同 ,
同部分武器有RNG,會偏移

用緊呢set gear, 諗緊轉唔轉Main power up 變成偽三確

I want to join family online plan

係 有時係用緊既 main 同個地圖同埋 game mode 唔夾 有時轉個 main 會好好多
我自己會 keep 個 note 寫低唔同地圖 & mode 自己岩用咩 main

終於all s

我個plan 爆晒人

搵左幾日

camp場佔中短距地獄
用泡泡桶啲人行都行唔到埋黎

西場嚟

其實真心好難打
都唔知一開波應該油咗自己果邊先定攻咗人地果邊先
一陣去咗對面自己友唔夠打又死

熱風機仲好玩

呢個？近排玩壽司靠水球逐少逐少咁油對面

我用黑雙玩呢個好廢, 而家轉用黑壽司黎打, 每面兩個人,加開導彈

街場遇到幾個人個名都係FREEHK

終於拎到一位

求carry

我前幾日都遇到

咩mode

好似係tc

打欖球得我一個識入波，好燥
次次同隊都勁廢冇入過波

啱啱打左場，一開波比人入剩40分
之後比人壓到剩19分
打到最後一分半鐘 我入左幾球
追到32：19
最後幾十秒我反cup 入多球
變17：19
屌你之後比人knock out
屌點解啲隊友唔識入波

咩rank

b rank
4個 mode 我都b rank
好撚辛苦
我自己b-
場場都同隊好多b 同 b-
對面幾個b+
係場場
起碼連續6場以上對面隊整體評分好過我

b rank都係新手，唔好要求咁多啦
b上a其實唔難，不過a上s我就搞咗好耐，近排少咗玩又跌返落a，我由第一個a-到全部脫離a都用咗差唔多一年

係咪自從冇咗fes之後升lv會有兩粒海螺

1粒

咁中間有一個level冇拎到，下個level係咪會一次過拎到兩粒

thanks

打三文魚會每日reset 做100？
暑假好多伏友
而家跌到90

屌跌到80
暑假真係好多仆街仔
祝佢地死全家 唔識打可以打普通油地mode
學咩人打三文魚 我啲評價唔係咁樣比佢跌

屌 70
之前最勁去到200
屌你啦唔識玩唔好害人
成班廢物阻住地球轉
隻game 又 on9 升到高過100會每日reset 做100
咁點玩 一遇到伏就跌到仆街

打3跑係度搵人幫喇
如果你個評價≤200既話
搵街客一定輸到仆街

唔是喎，最多reset 到400架都

搵次一齊打下

即係升到400就可以每日RESET返到400?

好似100,200,300,400係reset 位
Eg 250 完下次就200
450 下次400
999 都係 400咁

垃圾

checkpoint2一爆=完場

竹

d 隊友逐個衝出去?

巴打對世俗好不滿咁

利申:400跌到80

冇留意

今日買咗 新手留名

有冇巴打今晚得閒打三文魚
想拎佢頂帽 好似好靚

好
我有冇add 你?

應該有，等等

玩的話1200前完

i am doctor

點invite
開左房 佢比左啲街客我
fuck

我invite 你

ok 啱啱打完

搵唔到你喎

用唔到 voice chat

巴打犀利

我最多打到11點半

我打得好廢, 唔識用傘同空氣炮

起碼識走位

謝,得閒可以再一齊玩

今晚ok

1000打嗎?

巴打點樣練到咁強?

打三文魚，第一波就死唉有冇人今晚可以打？街場好伏

@gpei

冇興趣

加好友？

你留，我晏啲加你

pish

垃圾game無人打了

幾次direct都無splatoon情報
希望係開發緊3

而家S+ ,好受隊友影響, 有時連輸10round ,有時連勝10round。升升降降, 好極端

希望唔更新係開發緊3

最尾：
萬眾期待！Splatoon 2 Deluxe！

splatoon 1 remaster!

淨係想佢返晒1啲地圖落2

其實八爪魚條線開咗仲有咩伏線未解決

沒人玩了

有無群可以一齊玩？

垃圾驚唔玩了

棄驚保平安

9連敗S變A
用咗3日上返S
打到唔知自己打緊咩

紙皮都棄左game去媾女了
一齊棄驚吧

而家都係打1,2 個鐘好傷神 有時撞正啲豬隊友又激氣

垃圾驚

而家心態都係做好自己算, 勝唔勝睇緣份
有女媾緊係去媾女

仲要過晒氣連update 都無

用開邊種擷取盒?

GC570

無人打

我而家差唔多日日打

4點有冇打4排？

-1

運魚A+無限輪迴 明明玩搶塔贏到開巷

運魚我仲係S，不過推塔A無限輪迴

掉左支蠟筆去

上過rank s嫁,我唔信我唔得

致連登仔既親朋戚友：
求下你地幫個手簽個名
一傳十 十傳百 百傳五千！

土共你今日還錢味啊？無錢還就還香港出黎啦！

記得Check verify email

[url]廣傳出去 廣傳出去 廣傳出去 廣傳出去[/url]

新手岩岩先到rank4係咪應該升高d先買新武器？

佢出咩槍你就去睇下有咩槍覺得啱用
每樣都試下

係商店禁Y, 可以試新武器性能, 岩心水就買, 唔洗省架

Thanks 兩位，我見人地用roller好勁

買
roller 都分好多種, 有進攻型, 防守型, 睇你perfer 邊種玩法

新手唔好用roller
會玩壞手勢

同意, 新手train 準度進步會快d

不過想純樂趣的話, 唔太要求進步速度, 其實買咩武器都ok

我見網上話Aerospray MG好用諗住衝到rank6先買，但要見roller 好正，油油好治癒

想pick up 快的話, 我建議用splatershot , 呢把老少咸宜

油地係爽
冰壺揼地又好洗好用
但問題roller係新手場度=移動標靶

呢個版本仲用緊短野

雙槍點睇

咩網講㗎

冇咩所謂
想用咩就用
但唔建議咁快玩roller
因為油地同之後rank既玩法又唔同

好，今晚煲下先

有愛就可以捱過困局

真愛

好難玩用左好多武器好似冇樣岩，而家用緊rank6把MG

呢枝會令你係咁輸射程

有咩好介紹

一開始最大路用shooter先，
水槍/N-zap 85, 叫做對到槍又油到地

Thanks 我試試

其實武器只係輔助
只要你記住呢2句說話，包你贏到開巷
「殺人冇用架」gpei,2018
「隊友唔幫手殺人點搞呀」gpei,2019

npb比賽有2

新手想買game 除左留意間舖既貨源仲有冇咩注意？

買2手
最平見過200

新手一問: 買完裝備要點樣換

+掣

S+0 - S+2 仲難玩過之後既級別

同rank b, a地獄過s係同一道理

同意A 地獄, 但B 好似算易過

個人經驗係S+3之後就會好順，之前四個項目都係S+3後無跌過咁直升到X

個個都咁講

0-2 好多天使得得B 隊友

更新左d咩？

主要係fix咗印仔啲bugs

飛彈都好似射得慢左

我睇嘢都開始慢

有冇巴打去左京都果個Nintendo Live 2019？

有冇比賽睇

有呀
睇左成日

KK

推

終於X

咁早起身

幾時會出3，依家先開始玩會唔會好遲

突然留fd code 先sw-1087-3606-5220

Deluxe
Plus
Remaster
Next
Encore
Endless
yamero
出晒呢咋應該會出splatoon 3

有排都未出

果然係垃圾驚，又唔更新又唔出新version

希望放置多一年就有消息啦

此驚已成孤兒仔

點樣入坑，見DLC都有實體

1.入game
2.拎起手掣
3.開game
4.撳ZR+ZL
4.狂撳A掣
5.入lobby
6.打打打打打打打打打打

等pokemon

買咗啦

仲有人買game

狂撳A掣我笑咗

有冇事

想買二手, 唔知仲多唔多人玩

暫時冇事

有冇畀黑驚爆菊

隻驚係咪無哂新手，無玩一排無聊開返黎玩下，10幾lv都配到60~70lv，俾人屠到仆街

冇，佢碌野太粗塞唔入

你咪就係新手囉

唔想知，亦唔撚想知

我係

咁好驚喎

咁都起鋼

紙皮gur gur

紙皮

我地要陪你打多D sp2

終於忍唔住買左

乜咁睇唔開呀

見日本仲有好多event

其實離sp3應該仲有一段時間 而家nogami搞緊animal crossing 未搞掂之前應該都唔會有sp3

係就係，但隻game本身應該唔會再有更新

五千羊更足兩年算係咁，EA 果D半年先更一張地圖

咁未玩過買返黎玩下又唔算差既,起碼online lobby仲大把人先
不過我會建議出買二手
玩落無暈無作嘔可以買個octo expansion dlc單機mode
有啲關真心難但又真心好玩
玩完真係有練功效果

對單機game興趣不大表示玩咗就黎年半，hero mode都幾乎冇打過

買左dl版，方便得閒撚兩場

有無GRP 約戰?

標題話有

無DISCARD,我收皮先

tg既話，唔係話冇

係咩?唔覺既, 眼大睇過龍

成雙驚最低LV應該係我
對戰未見過人低過我

打rank應該多啲低lv

佢而家12lv打緊S+9

睇過人開分身未到20lv已經X

rank起碼冇咁易遇到一堆S以上街場友

月中出劍盾
月底有GGen
執粒吧sp2！

咁撚勁有bot

cctai幫4gaylo開的

今次真係唔敢屌隊友廢被carry

似係S落嚟

新手用咩武器好，而家用壽司玩C都狂輸，比人遠距離擊殺

蠟筆槍
繼承gpei位置

if you can't beat them, join them
用遠距打鳩返佢
蠟筆打佔中以外可以去到s都無問題
不過會用壞手勢 利申已壞

而家間中先玩下 尋日打regular 勁耐先夠人 quit 完再入4 5次再等一輪先夠人玩

咩版?

日版

係咁架啦....近排斷線斷得好緊要
10場有3場少咁個人
我有場痴線到一開場我隊一個斷線
對面3個斷線 得一條友 3v1

呢排真係斷線斷到好誇張
打regular都好多人, 不過個個都係超勁既日本人

日本玩無問題

尋晚試玩泡泡浴，幾正，由其可以壓制sniper好有滿足感

有一場一開波打死左兩隻sniper直找推到終點

if you can't beat them, join them
其實所謂新手用壽司都係因為佢咩都做到少少，你覺得射程唔夠咪用返長射程嘅pro/紅色雙槍
到你自己用長嗰啲，可能又會發現到長有咩缺點，咁你咪從自己點輸參考下人地點打

原子筆好野嚟
長中短距離打曬

幾時將熊武放入常規武器？
想用熊桶打rank

識用壽司可以好勁
利申：main 係shooter類，包括壽司

呢排三跑啲武 好多人唔識用 累到係咁跌

新手多數比人屈距離,
都會沖過去
見狙就死都要殺佢

不過都見好多人脫新都係用喇叭
學到點樣最快走

紅雙都見唔少200~300Hr都未脫新
好易鳩行鳩射 見人就亂閃

我

L3 橫行霸道

琴日畫筆油掃4k遮一睇就知唔應該玩

有無ching 識人有2手game 放

張卡唔見咗

轉下載版

推，搵番張卡了

pkm爆機了
而家可以玩crossray了

我部switch封曬塵了

冇人玩splatoon

rip

salmon run 可唔可以咪撚再出畫筆呀屌

有無人同我一樣玩極都係得紫色同黃色，以前明明有勁多色

係咪開左色弱mode？
利申9up

頂原來on左color lock

我都開咗啲色好似好睇啲

我早幾日先開始玩

少左部分人姐,網上對戰好快連到人既

唔洗再聽到裂管既聲了

有神快拜

想請教下，自從轉左用wifi 蛋之後入唔到房打splatoon
但係玩其他online 既game 例如mhxx 又無問題
有無巴打知咩事？

喱隻game重多唔多人玩？而家先想買會唔會太遲？

好多
唔遲

我兩個禮拜前先加入
有時等齊人係要耐啲 但感覺都有好多人玩
好多日本人

停咗update
但日本反而多咗幾隊職業隊，重有人玩嘅

除咗甲子園諗唔到有咩打

想問下如果依家入坑splatoon 2 玩歐版定日版好??
我應該會爆左主線先玩多人連機 係咪簡歐版會好d??
聽講歐版同日版 連機係同一個server(除左已經完左既祭典)

其實無大分別,平時打機唔洗睇字, d選項都係個幾個
我買歐版主要想睇單人模式既劇情

美版可唔可以一齊連線？

任何語言版本都可以互相連線

重有更新

L3被nerf了
低端玩家成為最大贏家

爽

利申: 萬年 C+

終於nerf
利申:萬年 b-

你2600xp

老任仲有更新

隻驚長期係排行榜top20，唔更新講唔過去

永續了

有更新就入下去被人虐先

5.1.0更新的中文翻譯
(注:網站所指的紅雙強化是錯的, 應該是金雙大技強化才對)

佢下年4 月又有更新
永續咪即係無3

咁多人玩
重出隻3黎做咩
整多個DLC畀大家玩下splatoon1既劇情咪算

新手啱啱down呢隻game，不停比人屌打

不要用碌

用油掃ok

用蠟筆槍

用油桶，見到人狂潑就收頭

一開始內置嗰把武器o唔ok？ 另外見好多人用碌，乜唔勁咩

新手建議用下呢把先, 比較全面

唔係唔勁，係難用

話說我退咗坑應該都有兩個月

新手常見就係掛住碌地(油地)
爆露自己位置又無還擊能力
碌等開始識隱藏自己先用好D

佔中一打啲平地大既場就包輸,用油桶都唔掂

咩場

礦山 下下俾人屌打

輸慣埋其餘22個場
就唔會覺得礦山難打

感覺呢個場要成日游黎游去補位。壓制個陣去對手後欄埋伏擊殺, 同時包圍心急搶返地既對手
me 用黑雙槍

仲未爆post

話說我每次開splatoon都逼我睇大螢幕，有無方法可以跳過

唔玩就唔洗睇了

斷上網單機都可以唔駛睇

好耐先睇一次渣喎

我真係每次開到有 同埋唔次入商店都要聽老闆介紹一次武器，係咪我邊度setting出問題

每次兩個鐘一定有
武器應該係因為你unlock咗新嘢先會

一直唔熄game嘅話只會喺一個情況下出
就係喺冇三跑嘅時候三跑轉場
而冇三跑嘅定義包括
1. 你喺非三跑時段玩緊
2. 上一次pause game或者將部機sleep嘅時候係非三跑時段
另外如果你玩緊故事mode/DLC，會喺你離開嘅時候先至觸發

我係唔關game

Save our Salmons

新dlc

有無人可以教我點樣開大技，禁極R都無反應

右stick禁落去

rank x vs 新手

前面條友成套動作唔會係X rank

利申：我唔係X
利申：我都係同佢一樣打同一個次序

佢聲稱自係不過好耐之前

一係佢平時唔係用呢枝？

佢話佢係太耐無玩退步咗

想問好耐 點解有時執蜆 對家個basket is closed 但喺下面等佢勁耐 舊嘢都唔岀返嚟 搞到入唔到欖 但有時又好快就有

1.開左對方球門一段時間冇人再入蜆的話對方球門會縮上去, 等一段時間先落返

2.自方球門比人開左未倒數完, 對方球門會縮上去, 等自方球門倒數完時, 對方球門會落返黎

想問3有無話大概幾時出？而家先買係咪太遲

腦袋是個好東西
不要期望老任咁快開工整

冇消息

動森都係野上有份，動森未出我諗都唔會有消息住

仲係勁撚多人玩 唔好怕買game

新手 有冇人陪我玩

屌丫又出

如果你係男
請搵4gaylo紙皮哥哥

退咗game好耐啦同埋小妹鍾意女人架

有啲想玩返三跑...

新手想入坑
想問大家多數玩行/日版定係美版多?
小弟唔識睇日版，係咪應該買美版?

而家又冇fes又冇限定gear買
是但喇

但係依家係咪仲係行/日就一定得日文揀？

搵下2手就啱時間地點既話
講緊都係200-220左右
無謂買隻400蚊一手

我都係諗住買二手
不過怕唔小心買咗日版
唔識睇日文都唔知點玩

咁咪買美版

懷念隻game初期多人玩果陣

舊人回鍋我係金毛巴時代
想問問呢1年幾有咩變化，把若葉有冇俾人nerf

勁過以前好多

點勁法以前已經好勁又有盾又殺得人油地又快
其他武同大技點樣?

以前唔係好勁啫...
勁就唔會係咁buff

甲就早期nerf過一次

咁勁仲buff個人認為仲好用過壽司
咁把zap95點樣

而家有港服嗎？

都係冇

油地開甲做support嘅會用若葉，上前線互片嘅會用壽司別注
黑zap就兩頭唔到岸，可以話一路走來始終如一

估唔到仲見到你

以前把野好多人吹奏，走住黎射快撚到仆街

回鍋玩家想約巴打玩應該點做

留底FC

有無人排？

其實會唔會出3
明明隻GAME仲好多人玩

出switch 2個時可能會既

其實我唔明點解唔再出EVEN

有event，不過唔係驚到，係日本本土姐

得1lv比人屈

正常的
我諗唔過LV30都係會比人屈

rank B D人已經一轉

點搞。場場輸

體感都好難控制

你用咩武器？
正常油地唔會場場輸

最基本個把

去試射習慣下先

第一把槍同人對射好蝕，射程太短，移動力唔夠。

專心油地，見人就掉炸彈然後走，油地唔死就會贏。

等LV4出果把壽司先試下同人對槍。

想問下你會插落去好似ps4手制咁玩，定就咁拎個兩枝joycon出黎？

用grip, 後來買埋pro制

用pro con玩
joycon操控真係好差，連潛水都控制得唔係幾好

同埋油地要慢慢擴展出去，唔好太心急衝住油，一區油半邊就潛水轉位。

盡量唔好比人知你係邊同時油地，見到有敵人墨水就補返自己色先，好快就可以背刺敵人

新手4lv,有冇人carry?
5644-7156-0319

新手唔識玩未痴住人行

一個中滾比人收哂兩個皮

留啲距離，幫下拖應該無問題既

佢得若葉

若葉都夠做啦雖然係4確但係射速夠快

夠打啦

adddded

有無好友加下？
8169-3508-5009

岩岩買左部switch 乜都唔識
如果玩日版 部機嘅地區洗唔洗轉做日本?
Switch嘅online可以任轉地區?

唔使轉日本，
online冇分地區

唔該巴打

AC 設定國家地區影響你部機入分區eshop
美AC 入美區,日AC 入日區, 可以用去官網設定區域
多數玩家都係開兩個AC , 一美一日咁,方便入eshop 睇野

可以用美AC 玩日版game
可以轉,無問題

已加

加左，最近少玩

有冇巴打想一齊打三文魚
溫馨場

今日靚武靚場

依家冇左祭典咁點賺螺

升LV有一粒

要30後

一粒粒咁賺好慢
洗唔到裝

最緊要開窿姐, 洗裝用螺都係貪方便

10粒/$8
32粒/$24
70粒/$48
150粒/$96

整個課金制
包老任賺到fatfat

咁要加多d螺既用處，例如打rank要押螺，贏左個邊有得拎

有得賣就好，我根本用唔晒

老任：100粒換$8

咪當儲下經驗先
無好技能咪練下技術先

好evil呢個

有冇巴打三文魚

想問下有堆巴打加左我好友，點可以一齊玩？

咁唔平衡都有。5lv打92lv

印象中已經會match多咗十幾lv, 始終遲玩係咁
升到10lv打真劍反而會好啲，C-打返C rank

C rank都有假新

係有十幾。但對面60幾，70幾兩個呢。今日打咁耐贏得一場

三文魚有voice chat打易好多
做freelance 真係成日輸
身邊冇人玩splatoon

lv都係浮雲

三跑單人都仲算係咁

見過B rank假新，完場30殺

見多返新手，分享下

揸手制姿勢，水平揸會自然啲
不過，我唔建議感度跟佢

日文
講嘅嘢差唔多，
加多樣嘢：固定好手嘅位置

瞄準練習，呢個搵スプラトゥーン2 エイム練習有好多
我貼其中一個

早啲升到10lv甩難啦
用若葉油多啲地(過1000p多啲經)
見到敵人掉下炸彈，唔好勉強打，等隊友carry

殺30唔係條友問題
係對面問題

最後果條有用

其實我係佢對手，我係比人30殺果邊

唔緊要
殺30個個可能係我黎

好彩打一百場都唔會遇到一次

琴日買左把油畫個把槍拖地，終於知點解話好玩

好玩，不過要摩打手咁

用開射手系

無慳油好難玩

咩叫油畫把槍

筆

平時單人用下come on，唔好亂衝，打怪留意下post頭嘅優先次序
只要武器唔太差都ok

想搵人玩但而家係咪係晒人打工

玩得耐既人要砌既裝都大部分齊晒
要再砌新裝都有一定既碎片易改既gear
所以真係少左人玩

裝修啲人油牆個個碌我唔記得叫咩

Btw. 裝備方面買咩好我琴日買左個漁夫帽

有冇裝老任個app買

Nintendo switch online?岩岩down左。有咩用？

撳右上
app啲裝唔同啲

呢版啲裝全部勁啲？

唔一定勁啲，但同單機嗰啲個技能唔同

招技都係隨機出
無話功D廢d
不過更新快過game入面

咁我買哂成套。應該點都勁過7lv漁夫帽
Thx~

我會建議你買3個窿嗰啲

3個問號個啲？

係，即係3粒星嗰啲

筆係幾好玩既，唔洗慢油啦筆

靚武個日都會玩下

打工好玩過打人wo

打人好玩啲，雖然打左咁耐都係廢

三文魚真係好好玩
最衰佢街場冇得平時4 vs 4咁
啲人唔走就繼續同一班人玩
次次都要換一批

同人組隊玩

打rank係刺激好多

打三文魚就睇平均輸出，每人對各武器既認知
有時玩有熊武又爽

好耐無玩rank, 而家玩應該會跌

可能打rank係自己打
打工係同fd一齊玩個感覺好唔同

組隊打league

打人同打工都會比隊友死

三文街場好廢

保三未算

三文魚多D練就可以1個CARRY成隊

btw你識買人地啲裝未

咩叫人哋啲裝？琴日有位巴打教我用app買收唔到貨，岩岩google完話去海膽到攞。

你同海膽講完一堆嘢之後，
就會開放埋注文(order) 人地嘅裝
你去廣場/lobby求其搵條友講嘢，撳Zl就有得注文

好。唔該哂。
你平時會用咩槍？

識用梗係用pro

真新唔夠mpu

識用緊係用b

咩黎 上面講啲我都唔識，用緊好似喇叭咁嘅水槍同埋黃黃地把油畫槍

果把玩油地幾勁

金噴銀噴油地好用，但會用壞手勢

識用梗係用L3

乜C- 一升上去就B-

因為你勁

唔係囉⋯我係咁死。

wow勁到跳級

呢隻game升/跌rank都有機會跳級嘅
利申：未試過

係咁贏就會跳

其實上到A係咪就唔會跳級

乜咁嫁我玩tower control. 咁係咪唔同模式麵有唔同等級？之前b-依加睇又出左c-

係，唔同mode唔同排位

幾時都有，不過高啲都難啲
條bar都要打耐啲啦

以為bug左。thx~

今次用左10個月時間先爆po

上年邊有時間打機

爆到咪偷笑

有無人三跑

最終戦 King of Kings

Tarbou最後4殺

想問隻GAME係咪唔會再更新
EG:新槍同平衝

極少

原子筆on99

有冇新手一齊玩？
利申超新手 買左3個星期

仲有想問下大家通常玩咩武器？

掃

計返鐘數
我都係玩左6個星期左右
應該算係新手

sz ballpoint
tc ballpoint
rm ballpoint
cb ballpoint
turf ballpoint

in 原子筆we trust

L3

之前nurf左又buff番

in若葉wetrust

有呀，我得20lv 加我
5644-7156-0319

八爪魚壽司

nerf唔夠

垃圾蠟筆

cat巴打用喇叭仔可以潛多啲

喇叭全游速

hero壽司

三跑gogogo

岩岩加左

你同我玩過？點知我用喇叭

之前join你玩 quick play成場都巴打咁制

你game叫ミクミク？

呢到係咪有位巴99lv用日文名？成日屈我

唔係，叫みくみく

果位巴打係咁放水

有咩,次次一係我對面組我就輸

點解有巴打場唔叫我

爆po未

等你堆爆

打緊機時睇po係常識

新手入坑幾日，想問點跳上捷徑水管，搵唔番個教學

依家先買隻game係咪太遲,如果我想玩美版係咪好小人玩?